深圳示範收高球場 為林鄭上彈

2018年07月11日

八方析時務：
深圳示範收高球場 為林鄭上彈

■林鄭月娥昨日出席暑假前最後一次行會。夏家朗攝

土地供應專責小組的土地大辯論，未辯幾乎有定論，維港以外填海的選項相信在特首林鄭月娥開腔及團體組織造勢下，落實在望。反而是否收回粉嶺高爾夫球場，至今仍陷拉鋸戰，雖然普通市民認為應該全面收回，政府遇到的阻力卻極大，而在此際，深圳卻成功無償收回深圳高爾夫俱樂部球場用地，據知已成近期政界討論覓地問題的焦點，關注向來「唔輸得」的林鄭會否因此更有決心收回球場，試問她又怎會讓自己被深圳比下去？

視乎「唔輸得」決心有幾大

這兩天政界聚首談覓地，無不提到深圳最近「無償收回」使用期滿、面積達133公頃的高爾夫俱樂部球場用地，將之改變用地改建成綠化公共埸所，反之與深圳一河之隔的香港，仍未就是否收回170公頃的粉嶺高球場用地有明確方向。由於房屋問題是中央高度關注的香港問題，有政界相信有深圳成功收高球場「案例」在前，一旦林鄭決定收地，撐保留用地的權貴擺姿態後未必有太大反抗，難道有人敢與內地做法反其道而行？直指此事為林鄭增添收地籌碼，現只視乎其政治決心有多大。

諷刺的卻是在香港，民情往往非影響政府政策的關鍵，觀乎力撐保留用地的人與組織，勢力大兼資金厚，難怪政府暫只靜觀其變。而支持保留高球用地的人除以保育古樹、推動高球運動及祖墳用地不能受影響等因素作游說，據知近日亦打出「官司牌」，預告不排除有人提出司法覆核，則收地隨時一拖再拖。行政會議召集人陳智思接受傳媒訪問時便坦言，收高球用地或惹法律爭議，未知是否暗示一旦硬上弓，隨時「偷雞唔到蝕渣米」？

李八方

上一則
上一則
隔牆有耳： 寸大台出錯 遭袁花buddy報復狂質 (李八方)

下一則
下一則
江湖滾熱辣 (尊子)

隔牆有耳：寸大台出錯遭袁花buddy報復狂質

隔牆有耳：娥特忽然好雙語Waste time做人肉多聲道

777

有無記者訪問下荷蘭叻

007 入子彈

留名等睇會員（哲學撚）入黎屌柒淋病

大陸賣地法例講明只係土地發展權
地皮始終係屬於國家既

香港唔同

叫佢費收返原居民丁權啦, 21世紀, 仲有丁權制度

高爾夫球場拆左永遠唔可能逆轉

郊野公園拆左永遠唔可能逆轉

填海永遠唔可能逆轉

拆高爾夫球場做乜撚野?
以家個源頭係150個同班南亞蝗一年生幾個啊
你唔解決呢個問題拆幾多地都無用啦

收黎起公屋就不了

150同難民本來就係洗血政策
中共冇叫停 佢邊敢停
更何況中共冇可能會停止洗血

揾大陸收地同香港比，cls

土地住屋問題嚴重d，地太少嚇到香港中產、mk仔mk妹屌閪都戴套食藥
多1倍2倍住屋單位供應，增大返香港人平均居住面積，先吸引到香港人生返bb

Cut唔cut到源頭150，都係要增加香港人居住面積，cut到就效率好d，cut唔到就效率差d咁解

哲學撚:收地is good

大陸買樓，20-30年就同你收返間樓，仲要無得賠

淋病做乜你地都唔敢反架啦

包括你

但係高爾夫球場唔係買架喎，係班圍威喂用極低價租返黎架！

起私樓一樣有人話靚地比地產商賣樓賺錢

收地都要上彈？